const e=[{id:"1",question:"La albañilería es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Arte o técnicas de construir edificios u obras en las que se emplean ladrillos, piedras, cal, arena, yeso,
cemento u otros materiales semejante.`,incorrect_answers:["Arte de construir edificios u obras en las que se emplean diferentes utensilios y productos.","Todas son correctas.","Ninguna es correcta."]},{id:"2",question:"Los materiales imprescindibles en cualquier obra son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Materiales pétreos, áridos, aglomerados, metálicos, orgánicos, pastas, morteros y hormigones.",incorrect_answers:["Materiales aglomerados, metálicos y orgánicos.","Materiales pétreos, áridos y metálicos.","Ninguna es correcta."]},{id:"3",question:"¿Cuáles son los materiales pétreos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Naturales.","Artificiales.","Ninguna es correcta."]},{id:"4",question:"¿Cuáles son los materiales aglomerantes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Aglomerantes aéreos e hidráulicos.","Aglomerantes hidrocarbonados.","Ninguna es correcta."]},{id:"5",question:"¿Cuáles son los materiales metálicos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Acero y aluminio.",incorrect_answers:["Aluminio e hidrocarbonados.","b es la correcta.","Ninguna es la correcta."]},{id:"6",question:"¿Cuáles son los materiales orgánicos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Madera.",incorrect_answers:["Materiales naturales.","Materiales artificiales.","Ninguna es correcta."]},{id:"7",question:"¿Qué son los áridos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Son como trozos de rocas que a lo largo de un gran periodo de tiempo han sido arrastrados por torrentes y
ríos.`,incorrect_answers:["No son trozos de rocas arrastradas por torrentes y ríos.","Todas son correctas.","Ninguna es correcta."]},{id:"8",question:"¿Qué son las piedras artificiales?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Son aquellas que son fabricadas por el ser humano con características parecidas a las piedras naturales.",incorrect_answers:["Son aquellas que se extraen de la naturaleza.","Son aquellas que no hay que darles forma ni tratamientos especiales.","Todas son correctas."]},{id:"9",question:"Las piedras artificiales se dividen en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Productos cerámicos.","Aglomerados.","Vidrios."]},{id:"10",question:"¿Qué son productos cerámicos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Son aquellos que se obtienen mediante el amasado.","Son aquellos que se obtienen mediante la cocción de arcilla.","Son a los que previamente se les añade colorante."]},{id:"11",question:"¿Qué productos cerámicos se usan en la construcción?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Los ladrillos y los bloques de termoarcilla.","Los azulejos y el gres.","Las tejas, las bovedillas y la loza."]},{id:"12",question:"¿Qué es un ladrillo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Son piezas cerámicas que provienen de la cocción a alta temperatura de la arcilla.",incorrect_answers:["Son las piezas cerámicas que no necesitan la cocción de la arcilla.","Son piezas de cemento que no necesita cocción.","Ninguna es correcta."]},{id:"13",question:"¿Qué tipos de ladrillos hay?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Macizo, perforados y huecos.","Ladrillo de tejar que se usa para obras singulares.","Ninguna es correcta."]},{id:"14",question:"¿Cómo se denominan las caras y las aristas de un ladrillo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Cara mayor - Tabla, cara Intermedia - Canto y la cara menor - Testa.","Arista mayor - Soga, Arista intermedia - Tizón y la arista menor -Grueso.","Hueco, perforado y macizo."]},{id:"15",question:"¿Cómo son las medidas de los ladrillos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Son de diversas medidas, van desde piezas muy pequeñas a otras de gran formato.","Hueco sencillo de 4 a 6 cm de grueso y los doble de 8 a 10 cm de grueso.","Lo que más varía en los ladrillos es la medida del grueso."]},{id:"16",question:"Definición de teja y tipos de tejas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Son elementos cerámicos de distintas formas y que se colocan en las cubiertas inclinadas para protegerlas
del agua.`,"Las más usadas son las curvas.","Suelen ser de color rojizo, aunque hay de otros colores e incluso esmaltadas."]},{id:"17",question:"Definición de baldosas cerámicos y sus tipos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Son piezas cerámicas de forma cuadrada o rectangular, de distintos tamaños.",incorrect_answers:["Son de gran espesor y se utilizan principalmente para revestimiento de suelos y paredes.","No son los azulejos, gres y baldosín catalán.","Todas son correctas."]},{id:"18",question:"¿Qué es un bloque de termo-arcilla?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Son piezas cerámicas de baja densidad, constituidas por múltiples celdillas que les confiere una alta
capacidad de absorción térmica y acústica, además de una resistencia mecánica.`,"Se usan como sustitutos de los ladrillos en los muros por sus cualidades.","El muro de termo-arcilla hace de estructura y de cerramiento a la vez."]},{id:"19",question:"¿De dónde se obtiene el yeso?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["De la piedra de yeso o algez.","Proviene de una piedra caliza que hay que moler y cocer.","Proviene de una piedra de cemento que hay que moler y cocer."]},{id:"20",question:"¿Cómo se clasifica el yeso?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Escayola que es un yeso fino que se usa en prefabricados y molduras.",incorrect_answers:["Yeso fino se utiliza en obra no vista, como tabiques y bóvedas.","Yeso grueso se usa en enlucidos interiores.","Todas son correctas."]},{id:"21",question:"¿Qué es el cemento?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Es un aglomerante que proviene de mezclar piedras calizas y arcillosas.","Las piedras calizas y arcillosas se muelen.","Se hornean a alta temperatura siendo el producto resultante el Clinker."]},{id:"22",question:"Definición de mortero:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Mezcla de aglomerante, arena y agua.",incorrect_answers:["Mezcla de un aglomerante y agua.","Mezcla de cemento, arena, grava y agua.","Ninguna es correcta."]},{id:"23",question:"Definición de hormigón:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Mezcla de cemento, arena, grava y agua.",incorrect_answers:["Mezcla de un aglomerante y agua.","Mezcla de aglomerante, arena y agua.","Todas son correctas."]},{id:"24",question:"¿Qué herramientas se utilizan para el movimiento de tierras?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Pala, pico, pisón y palanqueta.",incorrect_answers:["Pala, pico y pisón.","Pala, pico y carretilla.","Pico, palanqueta y carretilla."]},{id:"25",question:"Tipos de aglomerado de yeso:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Las placas de yeso.","Modelados.","Aglomerados de cal."]},{id:"26",question:"Tipos de aglomerados de cemento:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Piedra artificial de cemento y baldosas hidráulicas.","Terrazo y fibrocemento.","Y otros tipos como: tubos, bovedillas, vigas, viguetas, bloques y celosías."]},{id:"27",question:"Definición de áridos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Trozos de rocas que a lo largo de un gran periodo de tiempo han sido arrastrados por los torrentes y ríos y
se han ido acumulando en determinados sitios.`,incorrect_answers:["Son trozos de rocas fabricadas artificialmente para su uso en obras.","No son rocas.","Ninguna es correcta."]},{id:"28",question:"¿Cuáles son las principales características de los áridos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Dureza e inercia.","No reacciona negativamente en el aglomeramiento.","Tienen que estar limpios de impurezas para no perjudicar al mortero."]},{id:"29",question:"¿Cuántos tipos de yesos se pueden preparar con la pasta de yeso con más o menos agua?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Yeso vivo que con poca agua fragua rápido.","Yeso a media vida con una cantidad de agua normal.","Yeso muerto se le añade mucha agua y fragua muy lento."]},{id:"30",question:"¿Para qué se usa el yeso vivo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Para sujetar elementos de forma provisional.",incorrect_answers:["Como sustituto de los ladrillos en los muros de carga.","Para revestir tanto interiores como exteriores.","A y B son correctas."]},{id:"31",question:"¿Para qué se utiliza el yeso a media vida?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Sobre todo, para renovar.",incorrect_answers:["Para arreglar trozos de ladrillos.","Para trabajos finos.","Ninguna es correcta."]},{id:"32",question:"¿Para qué se utiliza el yeso muerto?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se usa para trabajos finos como última capa para enlucir.",incorrect_answers:["Se utiliza para renovar.","Para arreglar trozos de ladrillos.","Todas son correctas."]},{id:"33",question:"¿Dónde se emplea el yeso y cuál es el motivo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"En el interior porque no resiste la humedad.",incorrect_answers:["En el exterior.","Es indiferente su uso.","Ninguna es correcta."]},{id:"34",question:"¿Por qué es bueno el yeso?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Para un buen aislamiento acústico y térmico.","Protege contra el fuego.","Es un protector de la madera."]},{id:"35",question:"Definición de cal aérea:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Se fabrica al calentar rocas calizas a más de 900 grados.","Se obtiene óxido de calcio o cal viva, la cual no se puede emplear en construcciones.","Esta cal sólo fragua y endurece al aire y se usa en confección de mortero de albañilería."]},{id:"36",question:"¿La cal aérea se puede utilizar en construcción?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"No porque endurece al aire por eso sobre todo se usa en confección de morteros de albañilería.",incorrect_answers:["Si.","No porque tiene un porcentaje de arcilla de un 4%.","Ninguna es correcta."]},{id:"37",question:"¿Cuál es la definición de aglomerantes hidráulicos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Son los que fraguan y endurecen tanto en el aire como en el agua, los principales son el cemento y la cal
hidráulica.`,incorrect_answers:[`Tienen las mismas cualidades y usos que la cal aérea, pero no es capaz de endurecer en sitios húmedos ni
bajo el agua.`,"A y B son correctas.","Ninguna es correcta."]},{id:"38",question:"¿Cuántos tipos de cementos hay?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Cemento de portland, cemento resistente a los sulfatos, cementos resistentes al agua del mar.","Cemento de albañilería, cemento blanco, cemento aluminoso.","Ninguna es correcta."]},{id:"39",question:"Los usos fundamentales del cemento son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"La confección de mortero y hormigón.",incorrect_answers:["En la actualidad es un elemento fácilmente sustituible en la construcción.","Ninguna es correcta.","A y B son correctas."]},{id:"40",question:"Respecto a las dosificaciones, quién las establece en las mezclas y quien las confecciona:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las dosificaciones las establece el oficial y el peón confecciona la mezcla según las instrucciones del oficial.",incorrect_answers:["Las dosificaciones las establece el oficial y el peón las confecciona según sus propios conocimientos.","Las dosificaciones las establece el peón y el oficial las confecciona según sus instrucciones.","Ninguna es correcta."]},{id:"41",question:"Dependiendo de la dosificación, los morteros de cemento más usados se clasifican en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Morteros pobres, se emplean en obras que exigen poca resistencia e impermeabilidad.","Morteros ordinarios, se emplean en obras que requieran una impermeabilidad y resistencia de tipo medio.","Morteros ricos, se empleen en obras de gran resistencia o que sean impermeables."]},{id:"42",question:`En la actualidad la industria fabrica diferentes tipos de morteros ya preparados a los que solo hay que añadirles
agua. Los distintos tipos de morteros son:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Mortero cola o cemento cola, mortero de rejuntado o látex, mortero hidrófugos, mortero refractarios y
mortero monocapa.`,incorrect_answers:["Mortero cola o cemento cola, mortero de rejuntado o látex, mortero hidrófugos y mortero refractario.","Mortero de rejuntado o látex, mortero hidrófugos, mortero refractarios y mortero monocapa.","Ninguna es correcta."]},{id:"43",question:"Definición de hormigón:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Es un mortero de cemento al que se añade grava, o sea una mezcla de cemento, arena, grava y agua.",`El hormigón da un elemento de aspecto pétreo con una elevada resistencia llamado hormigón en masa,
cuya alta resistencia lo hacen idóneo para su uso en estructuras y cimentaciones.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"44",question:"¿Qué herramientas se utilizan para morteros y hormigones?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Artesana, hormigonera, raedera o ros y tamiz.",incorrect_answers:["Hormigonera, cubos, pala y tamiz.","Artesana, hormigonera y carretilla.","Ninguna es correcta."]},{id:"45",question:"¿Qué útiles se usan para el transporte y para la elevación del material?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Carretilla, carretilla basculante, espuertas y capazo.","Aparejos, polipastos o maquinillas, palanca, torno y tractel.","Carretilla, aparejos y palanca."]},{id:"46",question:"¿Qué herramientas se utilizan para paredes, suelos y para el movimiento de tierra?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:[`Alcotana, amoladora o rotaflex, brocha, cortadora de cerámica, esparavel, fratás, llana, llana dentada,
llaguero, mazo de goma, paleta, palustre, paleta aliada, paleta solador, paleta yesaire, paletín y talocha.`,"Pala, pico, pisón, pistolete o palanqueta.","Ninguna es correcta."]},{id:"47",question:"Definición de estructuras:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y C son correctas.",incorrect_answers:["Es el esqueleto del edificio.","Lo más normal es que sea de acero, en menor medida de hormigón y en algunas ocasiones de madera.","Lo más normal es que sea de hormigón, en menor medida de acero y en algunas ocasiones de madera."]},{id:"48",question:"Los elemento principales que componen las estructuras son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Forjado, viga, pilar, arco, bóveda, muro y escaleras.",incorrect_answers:["Cerramientos, tabiques, tabiques de vidrio y tabiques de cartón y yeso.","A y B son correctas.","Ninguna es correcta."]},{id:"49",question:"Definición de pintura:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Mezcla líquida o viscosa que, aplicada por extensión, proyección o inmersión, sobre un objeto o material, lo
reviste, colorea y protege.`,"Se presenta en forma líquida o en polvo.",`Se aplican con mayor o menor viscosidad sobre superficies duras y forman una película delgada y continúa
adherida a ella.`]},{id:"50",question:"Funciones de la pintura:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Protección, decoración y funcional.",incorrect_answers:["Resistencia, rendimiento y protección.","Decoración, resistencia y rendimiento.","Ninguna es correcta."]},{id:"51",question:"Condiciones generales que tiene que tener la pintura:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Facilidad de aplicación, buena adherencia, elasticidad suficiente, resistencia a la intemperie, estabilidad del
color y rendimiento.`,incorrect_answers:["Facilidad de aplicación, buena adherencia, elasticidad suficiente y resistencia a la intemperie.","Facilidad de aplicación, buena adherencia, elasticidad suficiente y estabilidad del color.","Ninguna es correcta."]},{id:"52",question:"Los principales componentes de las pinturas son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aglutinante, disolvente, cargas, pigmentos y aditivos.",incorrect_answers:["Estabilizantes del color, plomo y aditivos.","A y B son correctas.","Ninguna es correcta."]},{id:"53",question:"Los principales tipos de pinturas son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Al agua, al aceite o al óleo.","Pinturas de esmalte.","Pinturas especiales."]},{id:"54",question:"Entre las pinturas al agua encontramos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Pintura a la cal, pinturas al silicato, pintura al temple, pintura de cemento y pinturas plásticas.",incorrect_answers:["Pintura al temple, barnices y esmaltes.","Pinturas plásticas, al temple y esmaltes.","Ninguna es correcta."]},{id:"55",question:"¿Qué procedimiento se emplea para empezar a pintar?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Preparación de superficie (limpia y lisa).",incorrect_answers:["Imprimación de paredes (decapado).","Cepillado e imprimación.","Todas son correctas."]},{id:"56",question:"Entre los diferentes tipos de pinturas especiales encontramos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Pintura al cloro.","Pintura ignífuga e intumescente.","Pintura bituminosa y pintura luminosa."]},{id:"57",question:"¿Qué es un decapado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["La eliminación de pintura vieja ya existente sobre la madera o los metales.","Se utiliza aire caliente o decapantes químicos.","Ninguna es correcta."]},{id:"58",question:"¿Qué es una imprimación?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Consiste en aplicar una capa de pintura selladora o tapa-poros sobre superficies viejas, una vez quitado los
restos de pintura o papel.`,incorrect_answers:["Los tapa-poros o selladores no se aplican como una pintura.",`Consiste en aplicar una capa de pintura selladora o tapa-poros tanto sobre superficies viejas, sin quitar los
restos de pintura o papel.`,"A y B son correctas."]},{id:"59",question:"¿Cómo se pinta una habitación?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Ordenar la habitación, cubrimos el suelo con papel, trapos viejos etc., ordenar el material que se va a
utilizar, una vez que hemos preparado las paredes que vamos a pintar.`,`El techo es la primera superficie que hay que pintar, se comienza pintando los bordes del techo con una
brocha plana o media brocha.`,`Poner cuidado en la salida de la conexión eléctrica, cuando el techo lleve molduras de escayola se protegen,
posteriormente procedemos a pintar el resto del techo y una vez terminado el techo se empieza por las
paredes y se comienza por uno de los ángulos de la habitación extendiendo la pintura con la ayuda de un
rodillo de arriba abajo y de izquierda a derecha.`]},{id:"60",question:"Principales defectos de las pinturas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Pueden proceder bien de una mala preparación de fondos o bien del empleo de una pintura de mala calidad
o incompatible con las condiciones particulares de uso.`,incorrect_answers:[`Debido a un mal cierre de la lata que contiene el producto, el aire que entra en ésta produce una película de
pintura seca que se mezcla con el resto.`,"Ninguna es correcta.","A y B son correctas."]},{id:"61",question:"¿Cuáles son los defectos de la pinturas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La pintura forma pieles.","La pintura no se adhiere.","La pintura parece arrugada y se cuartea."]},{id:"62",question:"La forma correcta de remediar los defectos de la pinturas es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aplicar la pintura sobre un soporte adecuadamente preparado (limpiar superficies).",incorrect_answers:["Guardar las latas con restos de pintura boca arriba.",`Comprobar el tipo de pintura que ya se había aplicado sobre la superficie y aplicar una capa de pintura sin
esperar a que esté seca la anterior.`,"Todas son correctas."]},{id:"63",question:"Los trabajos a realizar se dividen en los siguientes grupos:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Superficies de yeso, mortero y hormigón.","Superficies de madera.","Superficies metálicas."]},{id:"64",question:"El equipo de trabajo de un pintor dependerá de :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La obra a realizar.","Del tamaño de las superficies.","Del estado del soporte y del material del mismo."]},{id:"65",question:"El estado del soporte se refiere a la existencia de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Una superficie nueva, que va a ser objeto de un recubrimiento de pintura por primera vez.","Una superficie vieja que ya ha sido recubierta anteriormente.","Ninguna es correcta."]},{id:"66",question:`Con respecto a los útiles y herramientas de preparación, ¿cuántos tipos de espátulas se utilizan en una
construcción?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Espátulas, espátula tradicional, espátulas de emplastecer.","Espátulas de emplastecer o raedera, espátulas japonesas o de carrocero y espátula de decoración o faserín.","Ninguna es correcta."]},{id:"67",question:"Los rascadores, señale la opción INCORRECTA:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Son ideales para rascar sólo los barnices, sólo para la eliminación de los barnices de las superficies.",incorrect_answers:[`Son ideales para rascar las pinturas y los barnices, es decir para la eliminación de pinturas y barnices de las
superficies.`,"Hay rascador triangular, rasqueta plana, y rasqueta multiforme.","A y B son correctas."]},{id:"68",question:"¿Cuántos tipos de cepillos se utilizan?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Podemos distinguir tres tipos de cepillos en función de sus cerdas: de pelo, de fibra y metálicos.",incorrect_answers:[`Podemos distinguir cuatro tipos de cepillos en función de sus cerdas: de pelo, de fibra, de plástico y
metálicos.`,"Podemos distinguir dos tipos de cepillos en función de sus cerdas: de pelo y de fibra.","Ninguna es correcta."]},{id:"69",question:"¿Cuántos tipos de cerdas tienen las brochas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Cerda natural, cerda de poliéster y de nylon.",incorrect_answers:["Brochón, brochas enjalbegar, andaluzas.","Paletina acodada, planas y brochetas.","Ninguna es correcta."]},{id:"70",question:"¿Cuántos tipos de brochas se utilizan?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Brochas de fondear o brochón, brochas de enjalbegar, medias brochas o andaluzas y brochetes.","Pinceles, paletinas o brochas planas y paletina acodada.","Ninguna es correcta."]},{id:"71",question:"En relación con los rodillos, señale la opción INCORRECTA:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"El rodillo es ideal para pintar pequeñas superficies.",incorrect_answers:[`Los rodillos están integrados por un cilindro a cuya superficie va pegada, una gruesa capa de material
absorbente, que tiene por función retener una cierta carga de pintura, e irá descargando de una manera
uniforme la pintura contenida y dejando pintada la superficie.`,"Pueden ser de fibra (lana e hilo), esponja, relieve o texturados,","Todas son correctas."]},{id:"72",question:"En relación con las pistolas pulverizadoras:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"B y C son correctas.",incorrect_answers:["Son pistolas de eliminación sin depósito separado y con pistola por gravedad.","Hay de dos tipos las de aire y las de presión.",`Son pistolas de alimentación por depósito separado (airless), pistola de vaso por gravedad, pistolas de vaso
por succión, pistolas aerográficas o aerógrafo.`]},{id:"73",question:"¿Qué es un balasto?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Arrollamiento a modo de bobina de un hilo conductor con el fin de estabilizar la corriente.",incorrect_answers:[`Es un corte que se hace en la bobina a modo de bobina de un hilo conductor con el fin de estabilizar la
corriente. Reactancia.`,"Es una máquina para tensar cables.","Es una máquina para cortar cables."]},{id:"74",question:"¿Qué significa el término dielectro?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Material aislante usado para separar elementos eléctricos de muy distinto potencial mediante una película
muy fina.`,incorrect_answers:["Arrollamiento a modo de bobina de un hilo conductor con el fin de estabilizar la corriente.","Aparato para medir el nivel de iluminación.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"75",question:"¿Qué es un dimmer?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es un dispositivo regulador de tensión.",incorrect_answers:["Es una diapositiva de la tensión.","Ninguna de las anteriores.","Aparato para medir la resistencia de una toma de tierra."]},{id:"76",question:"¿Qué es un disyuntor?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un dispositivo de protección eléctrica compuesto por un mecanismo similar al magnetotérmico que
irrumpe el paso de la corriente eléctrica ante una sobre intensidad o cortocircuito.`,incorrect_answers:["Es un dispositivo regulador de tensión.","Arrollamiento a modo de bobina de un hilo conductor con el fin de estabilizar la corriente. Reactancia.","Es un dispositivo de la tensión."]},{id:"77",question:"¿Qué es un hunblots?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Tipo de aplique para iluminación apto para colocación en exteriores por su propiedad de estanqueidad.",incorrect_answers:["Un aparato medidor de luz intensa.","Es un Instrumento para medir la intensidad de la luz.","Un dispositivo eléctrico constituido por un núcleo de territa rodeado por un conjunto de espiras."]},{id:"78",question:"¿Qué es un rectificador?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es un dispositivo eléctrico que convierte la corriente alterna en corriente continua.",incorrect_answers:["Es un dispositivo eléctrico que convierte la corriente continua en corriente alterna.","Es un dispositivo a modo de interruptor accionado por una corriente eléctrica.","Es un material que deja pasar la corriente eléctrica con cierta resistencia, por lo que suele calentarse."]},{id:"79",question:"¿Qué es un telurómetro?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aparato para medir la resistencia de una toma de tierra.",incorrect_answers:["Dispositivo eléctrico de maniobra con el que se dosifica la tensión.","Dispositivo eléctrico que convierte la corriente alterna en corriente continua.","Dispositivo eléctrico que convierte la corriente continua en corriente alterna."]},{id:"80",question:"¿Qué es un relé?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es un dispositivo a modo de interruptor accionado por una corriente eléctrica.",incorrect_answers:["Dispositivo eléctrico que convierte la corriente continua en corriente alterna.","Aparato para medir la resistencia de una toma de tierra.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"81",question:"¿Qué es un reostato?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un dispositivo de regulación de la tensión eléctrica que consta de una resistencia variable que se acciona
mediante un vástago y que puede interrumpir la corriente al llegar al extremo del recorrido.`,incorrect_answers:[`Es un dispositivo de regulación de la tensión eléctrica que no consta de una resistencia variable y que no
puede interrumpir la corriente al llegar al extremo del recorrido.`,"Es un dispositivo electrónico que convierte la corriente alterna en corriente continua.","Aparato para medir la resistencia de una toma de tierra."]},{id:"82",question:"¿Qué es un magneto?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Generador de corriente alterna de pequeño tamaño y gran potencia, generalmente asociado a motores de
explosión con el que se alimenta el sistema eléctrico de éstos.`,incorrect_answers:[`Generador de corriente alterna de pequeño tamaño y gran potencia, generalmente asociado a motores de
expulsión con el que se alimenta el sistema eléctrico de éstos.`,`Dispositivo de regulación de la tensión eléctrica que consta de una resistencia variable que se acciona
mediante un vástago y que puede interrumpir la corriente al llegar al extremo del recorrido.`,"Aparato para medir la resistencia de una toma de tierra."]},{id:"83",question:"¿Qué es la luminiscencia?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Propiedad de despedir luz sin elevación de la temperatura, por ejemplo, el paso de la corriente eléctrica a
través de un gas.`,incorrect_answers:[`Propiedad de despedir luz con elevación de la temperatura, por ejemplo, el paso de la corriente eléctrica a
través de un gas.`,"Es un dispositivo electrónico que convierte la corriente alterna en corriente continua.","Es un aparato para medir la resistencia de una toma de tierra."]},{id:"84",question:"Lámpara dicroica es un:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Tipo de luminaria compuesta por una bombilla no halógena adosada a una parábola reflectante.",incorrect_answers:["Tipo de luminaria compuesta por una bombilla no halógena y no adosada a una parábola no reflectante.","Tipo de luminaria compuesta por una bombilla halógena adosada a una parábola no reflectante.","Tipo de luminaria compuesta por una bombilla halógena adosada a una parábola reflectante."]},{id:"85",question:"¿Qué es un fotómetro?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es un instrumento para medir la intensidad de la luz.",incorrect_answers:[`Propiedad de despedir luz sin elevación de la temperatura, por ejemplo, es el paso de la corriente eléctrica a
través de un gas.`,"Es un aparato para medir la resistencia de una toma de tierra.","Tipo de luminaria compuesta por una bombilla halógena adosada a una parábola no reflectante."]},{id:"86",question:"¿Qué es una perilla?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Nombre que se da a un tipo de interruptor eléctrico de tipo aéreo por ser similar en forma a una pera.
Generalmente se usan para accionar lámparas pequeñas y van situados en el extremo de un cable paralelo.`,incorrect_answers:[`Nombre que se da a un tipo de interruptor eléctrico de tipo aéreo por ser similar en forma a una pera.
Generalmente se usan para desactivar lámparas pequeñas y van situados en el extremo de un cable
paralelo.`,"Ninguna de las anteriores.","Es un ladrón triple monofásico."]},{id:"87",question:"¿Qué es un regulador?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Dispositivo eléctrico de maniobra con el que se dosifica la tensión que se aplica a un receptor. Consiste
básicamente en un reostato y algunos componentes electrónicos.`,incorrect_answers:["Es un dispositivo a modo de interruptor accionado por una corriente eléctrica.","Es un dimmer inverso.","Aparato para medir el nivel de iluminación."]},{id:"88",question:"¿Qué es un resistivo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Material que deja pasar la corriente eléctrica con cierta resistencia, por lo que suele calentarse.",incorrect_answers:["Tipo de luminaria compuesta por una bombilla halógena adosada a una parábola reflectante.","Material que no deja pasar la corriente eléctrica con mucha resistencia, por lo que no suele calentarse.","Tipo de luminaria compuesta por una bombilla no halógena y no adosada a una parábola no reflectante."]},{id:"89",question:"Tensión de defecto :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Voltaje accidental que aparece entre las masas de una maquinaria o entre masa y tierra debido a un defecto
de aislamiento de los conductores activos.`,incorrect_answers:[`Dispositivo eléctrico de maniobra con el que se dosifica la tensión que se aplica a un receptor. Consiste
básicamente en un reostato y algunos componentes electrónicos.`,"Aparato para medir el nivel de iluminación.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"90",question:"Transformador es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Aparato eléctrico para convertir la corriente de alta tensión y débil intensidad en otra de baja tensión y gran
intensidad o viceversa. Funciona sólo con corriente alterna.`,incorrect_answers:[`Aparato eléctrico para convertir la corriente de alta tensión y débil intensidad en otra de baja tensión y gran
intensidad o viceversa. Funciona sólo con corriente continua.`,`Aparato eléctrico para convertir la corriente de baja tensión y potente intensidad en otra de alta tensión y
poca intensidad. Funciona sólo con corriente continua.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"91",question:"El fusible es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Elemento de protección eléctrica consistente en un hilo o chapa metálica que se funde al pasar por
accidente una corriente demasiado intensa, quedando así interrumpido el paso de un amperaje que
provocaría accidentes en los aparatos. Suelen ir colocados junto al contador en las redes de suministro y
también en algunos enchufes.`,incorrect_answers:["Conductor conectado al punto neutro de una red de distribución trifásica de energía eléctrica.","Tipo de luminaria compuesta por una bombilla no halógena y no adosada a una parábola no reflectante.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"92",question:"Un conductor neutro es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Conductor conectado al punto neutro de una red de distribución trifásica de energía eléctrica.",incorrect_answers:["Conductor conectado al punto neutro de una red de distribución bifásica de energía eléctrica.","Arrollamiento a modo de bobina de un hilo conductor con el fin de estabilizar la corriente. Reactancia.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"93",question:"Conductor fase es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Cualquiera de los tres conductores que suministran energía eléctrica mediante un sistema trifásico. Está en
tensión respecto a tierra.`,incorrect_answers:[`Dispositivo de protección eléctrica compuesto por un mecanismo similar al magnetotérmico que interrumpe
el paso de la corriente eléctrica ante una sobreintensidad o cortocircuito.`,`Elemento de protección eléctrica consistente en un hilo o chapa metálica que se funde al pasar por
accidente una corriente demasiado intensa, quedando así interrumpido el paso de un amperaje que
provocaría accidentes en los aparatos. Suelen ir colocados junto al contador en las redes de suministro y
también en algunos enchufes.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"94",question:"El Luxómetro es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aparato para medir el nivel de iluminación. La unidad es el Lux (Lx).",incorrect_answers:["Pivote metálico normalmente roscado que se utiliza como punto de conexión en algunos aparatos eléctricos.",`Elemento de protección eléctrica consistente en un hilo o chapa metálica que se funde al pasar por
accidente una corriente demasiado intensa, quedando así interrumpido el paso de un amperaje que
provocaría accidentes en los aparatos. Suelen ir colocados junto al contador en las redes de suministro y
también en algunos enchufes.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"95",question:"Conductor activo es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Cable o hilo sometido a potencial eléctrico en cumplimiento de su función que es el suministro de energía
eléctrica. Esta acepción se aplica tanto a los conductores de fase como al conductor neutro.`,incorrect_answers:["Pivote metálico normalmente roscado que se utiliza como punto de conexión en algunos aparatos eléctricos.","Arrollamiento a modo de bobina de un hilo conductor con el fin de estabilizar la corriente. Reactancia.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"96",question:"El agua destilada es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es agua pura obtenida por destilación, no apta para el consumo humano, pero muy útil en aplicaciones
industriales como el uso en acumuladores eléctricos o baterías.`,incorrect_answers:[`Es agua impura obtenida por destilación, apta para el consumo humano, pero muy útil en aplicaciones
industriales como el uso en acumuladores eléctricos o baterías.`,`Es agua impura obtenida por destilación, no apta para el consumo humano, pero poco útil en aplicaciones
industriales ya en desuso en acumuladores eléctricos o baterías.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"97",question:"La herramienta idónea para apretar y desmontar tuercas es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Llaves.",incorrect_answers:["Aboquinador.","Ensanchador.","Alicates."]},{id:"98",question:"El flexómetro es un instrumento de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Medida.",incorrect_answers:["Trazado.","Rayado.","Calculo."]},{id:"99",question:"Para corregir la posición de los dientes de una sierra se emplea:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"El triscador.",incorrect_answers:["La lima.","La escofina.","El formón."]},{id:"100",question:"Los sargentos sirven para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Sujetar piezas.",incorrect_answers:["Atornillar piezas.","Rebajar piezas.","Cortar ingletes."]},{id:"101",question:"¿Qué elemento utilizan los/las mecánicos/as para llevar a cabo las tareas de soldaduras?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Electrodos.",incorrect_answers:["Aceite.","Remaches.","Pegamento."]},{id:"102",question:"¿Cuál de estos martillos se usan en albañilería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Macetas.",incorrect_answers:["Piquetas.","Cortafríos.","Punzones."]},{id:"103",question:"Cuál de los siguientes martillos es el más utilizado en mecánica:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Martillo de bola.",incorrect_answers:["Martillo de uñas.","Martillo de peña.","Martillo de doble mocheta."]},{id:"104",question:"Señale cuál es una herramienta utilizada por el fontanero:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Escofinas.","Alicates universales.","Lima."]},{id:"105",question:"El aparato que mide la presión del agua en las tuberías es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Manómetro.",incorrect_answers:["Tester.","Termómetro.","Válvulas."]},{id:"106",question:"El formón se emplea para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Rebajes y agujeros.",incorrect_answers:["Lijar superficies.","Cepillar bordes.","Cantear rebajes."]},{id:"107",question:"¿Para qué sirve un gramil en carpintería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Trazar líneas paralelas a los bordes de una pieza de madera.",incorrect_answers:["Rebajar y cantonear piezas de madera.","Realizar hendiduras en la madera.","Vaciar piezas de madera."]},{id:"108",question:"Los martillos aplicados a la construcción de albañilería se llaman:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Mazas y/o macetas.",incorrect_answers:["Piquetas.","Cortafríos.","Punzones."]},{id:"109",question:"¿Qué herramientas utilizarías para apretar y aprisionar morteros?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Pisón.",incorrect_answers:["Una tenaza.","Una llave inglesa.","Unos alicates."]},{id:"110",question:"La herramienta utilizada para cubrir grandes zonas de pintura es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Rodillo.",incorrect_answers:["Brocha.","Paletín.","Pincel."]},{id:"111",question:"El aparato que mide la presión del agua en las tuberías recibe el nombre de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Manómetro.",incorrect_answers:["Termómetro.","Válvula.","Bomba."]},{id:"112",question:"La herramienta que se usa para comprobar la verticalidad de una construcción es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"La plomada.",incorrect_answers:["La alcotana.","La escuadra.","El tendel."]},{id:"113",question:"¿A qué instrumento se parece más una gubia?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A un formón.",incorrect_answers:["A un cepillo.","A una escofina.","A un berbiquí."]},{id:"114",question:"Una de las siguientes herramientas no sirve para taladrar. Diga cuál:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"El formón.",incorrect_answers:["El berbiquí.","La barrena.","El punzón."]},{id:"115",question:"¿Qué herramientas utilizan los pintores para tapar pequeñas grietas?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Espátula.",incorrect_answers:["El cincel.","El martillo.","Radial."]},{id:"116",question:"No es una herramienta de picado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"El fratás.",incorrect_answers:["La piqueta.","El cincel.","Todas son herramientas de picado."]},{id:"117",question:`Todos los flexómetros tienen colocada, en el inicio de la cinta, una plaquita angulada,
conocida con el nombre de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Uña.",incorrect_answers:["Cuña.","Freno.","Chaveta."]},{id:"118",question:"¿La llana en que oficio se utiliza?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Albañilería.",incorrect_answers:["Jardinería.","Carpintería.","Fontanería."]},{id:"119",question:"¿ Qué herramienta se usa en las labores de desencofrado de madera?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Desencofradores.",incorrect_answers:["Formones.","Serruchos.","Pinceles."]},{id:"120",question:"Una Stillson:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es una herramienta que lleva dos mordazas dentadas, una fija y otra móvil. Se utiliza sobre todo para
tuberías de acero galvanizado.`,incorrect_answers:[`Es una herramienta que lleva tres mordazas dentadas, una fija y dos móvil. Se utiliza sobre todo para
tuberías de acero galvanizado.`,`Consta de un tornillo helicoidal por el que transcurre la boca móvil que está dentada en el interior, ajustando
dicha boca a los milímetros de espesor que deseemos mecanizar.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"121",question:"El tornillo de pionero:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Está dotado de mordazas de hierro de alta resistencia, siendo la superior flotante, para conseguir una mayor
adaptación al tubo, suelen montarse en trípode. Se usan para tuberías de diámetro pequeño.`,incorrect_answers:[`Es una herramienta que lleva tres mordazas dentadas, una fija y dos móvil. Se utiliza sobre todo para
tuberías de acero galvanizado.`,`Es una herramienta que lleva dos mordazas dentadas, una fija y otra móvil. Se utiliza sobre todo para
tuberías de acero galvanizado.`,"Ninguna de las anteriores respuestas es correcta."]},{id:"122",question:"La mordaza de cadena:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Se utiliza para lograr un agarre perfecto del tubo mediante una cadena unida a un tornillo del tubo mediante
una cadena unida a un tornillo con tuerca y mango de apriete. Está provista de bocas forjadas y templadas,
cadena de acero, tornillo con tuerca y mango de apriete también de acero, sirve para tubos de gran
diámetro.`,incorrect_answers:[`Se utiliza para lograr un agarre poco perfecto del tubo mediante una cadena unida a un tornillo del tubo
mediante una cadena unida a un tornillo sin tuerca y mango de apriete. Está provista de boca forjadas y
templadas, cadena de acero, tornillo con tuerca y mango de apriete también de acero, sirve para tubos de
gran diámetro.`,`Se utiliza para lograr un agarre perfecto del tubo mediante una cadena unida a un tornillo del tubo mediante
una cadena unida a un tornillo con tuerca y mango de apriete. Está provista de bocas forjadas y templadas,
cadena de acero, tornillo sin tuerca y mango de apriete también de acero, sirve para tubos de gran diámetro.`,`Se utiliza para lograr un agarre perfecto del tubo mediante una cadena unida a un tornillo del tubo mediante
una cadena unida a un tornillo con tuerca y mando de apriete. Está provista de bocas forjadas y templadas,
cadena de acero, tornillo con tuerca y mango de apriete también de acero, sirve para tubos de pequeño
diámetro.`]},{id:"123",question:"¿Qué es un tristand?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores es correcta.",incorrect_answers:[`Es una herramienta que está dotada de mordazas de hierro de alta resistencia, siendo la inferior flotante,
para conseguir un mayor agarre.`,`Es una herramienta que ofrece mayor adaptación al tubo, suelen montarse en trípode. Se usan para
tuberías de diámetro pequeño.`,`Es una herramienta que está dotada de mordazas de plástico de poca resistencia, siendo la superior
flotante, para conseguir un mayor agarre.`]},{id:"124",question:"En relación con las terrajas, qué afirmación es CORRECTA:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Sirven para hacer roscas a los tubos por el exterior.",incorrect_answers:["Sirven para hacer roscas a los tubos por el interior.","Es un banco dotado de tres patas plegables que le confieren gran estabilidad.","Todas las respuestas son correctas."]},{id:"125",question:"¿Cuál es el uso de la curvadora hidráulica?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Se usa para acero. Es una herramienta para el curvado, el accionamiento es manual y el retroceso es
automático.`,incorrect_answers:[`Se usa para el PVC. Es una herramienta para el curvado, el accionamiento es
automático y el retroceso es manual.`,`Se usa para Plástico. Es una herramienta para el curvado, el accionamiento es
automático y el retroceso es manual.`,"Todas las respuestas son correctas."]},{id:"126",question:"El escariador es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Una herramienta con mango de sujeción provisto de cuchillas de diferentes diámetros para eliminar rebabas
interiores.`,incorrect_answers:[`Una herramienta con mango de sujeción provisto de cuchillas de diferentes diámetros para eliminar rebabas
exteriores.`,`Es una herramienta que se usa para plástico. Es una herramienta para el curvado, el accionamiento es
automático y el retroceso es manual.`,"Todas son ciertas.."]},{id:"127",question:"La barrena o cuchilla semicónica se emplea para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"El escariado, provista de mango en forma de cruceta para eliminar rebabas interiores en él.",incorrect_answers:["El PVC. Es una herramienta para el curvado, el accionamiento es automático y el retroceso es manual.","Hacer roscas a los tubos por el interior.","Las respuestas A y B son correctas."]},{id:"128",question:"El paño pulidor:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un trapo de algodón, sin fibra, usado para moldear y terminar la soldadura de plomo. Es necesario que
no lleve fibras que puedan derretirse e incrustarse en la soldadura.`,incorrect_answers:["Sirve para hacer roscas a los tubos por el interior.",`Se usa para darle al tubo de plomo unas puntadas que le proporcionen una mayor sujeción y resistencia.
Los hay industriales y artesanos puntadas que le proporcionen una mayor sujeción y resistencia. Los hay
industriales y artesanos.`,"Ninguna de las anteriores respuestas es correcta."]},{id:"129",question:"El emplomador:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Se usa para darle al tubo de plomo unas puntadas que le proporcionen una mayor sujeción y resistencia.
Los hay industriales y artesanos.`,incorrect_answers:["Es un banco dotado de tres patas plegables que le confieren gran estabilidad.",`Herramienta que lleva tres mordazas dentadas, una fija y dos móvil. Se utiliza sobre todo para tuberías de
acero galvanizado.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"130",question:"La lamparilla o candileja:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se llama así al conjunto de soplete unido al cartucho o botella de gas.",incorrect_answers:["Es una lampara eléctrica.",`Se usa para darle al tubo de plomo unas puntadas que le proporcionen una mayor sujeción y resistencia.
Los hay industriales y artesanos puntadas que le proporcionen una mayor sujeción y resistencia. Los hay
industriales y artesanos.`,"Las respuestas B y C son correctas."]},{id:"131",question:"El soplete de aire caliente:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores.",incorrect_answers:["Se usa para soldar cobre con estaño o tubos de PVC.",`Una herramienta con mango de sujeción provisto de cuchillas de diferentes diámetros para eliminar rebabas
interiores.`,"Sirve para soldar lana de acero."]},{id:"132",question:"La máquina soldadora para PE se emplea para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las respuestas B y C son correctas.",incorrect_answers:["Cortar PVC, hierro, cobre, según la hoja que pongamos.","Se usa para unión de tubos.","La unión de piezas."]},{id:"133",question:"El hilo de estaño:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Se suministra en rollos.","Son de estaño-plomo, en desuso y estaño-plata.","Se utiliza para soldar cobre en soldadura blanda."]},{id:"134",question:"En relación con la lana de acero, señale la afirmación CORRECTA:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Son hilos de acero fino en forma de esponja que se usan para la limpieza y pulido de tubos y piezas como
paso previo a la soldadura.`,incorrect_answers:["Se suministra en rollos.",`Son hilos de acero grueso en forma de esponja que se usan para el corte y unión de tubos y piezas como
paso previo a la soldadura.`,"Se utilizan para soldar cobre en soldadura blanda."]},{id:"135",question:"Adhesivo de PVC:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Se denomina soldadura en frío. Realiza uniones resistentes y duraderas en tubos y accesorios de PVC
rígidos y flexibles.`,incorrect_answers:[`Se denomina soldadura en caliente. Realiza uniones resistentes y duraderas en tubos y accesorios de PVC
rígidos y flexibles.`,"Es un limpiador para el cobre, previo a la soldadura.","Se utilizan para soldar cobre en soldadura blanda."]},{id:"136",question:"El abocardador o abocinador es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Una herramienta en forma de cono dividido en dos secciones, que se abren y cierran por presión, dotado de
un suave estriado en el exterior que le proporciona mejor agarre en el interior del tubo. Se utiliza en tubos de
plomo para realizar el emboquillado.`,incorrect_answers:[`Un cilindro de madera que sirve para alisar y enderezar el interior de una tubería de plomo. Se introduce en
el tubo y dándole golpes en el otro extremo se van quitando las arrugas y enderezando el tubo.`,`Se usa para soldar cobre con estaño o tubos de plástico que no requieran mucha
temperatura. En el PVC se utilizan varillas de aportación.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"137",question:"¿Qué es un mandril?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un cilindro de madera que sirve para alisar y enderezar el interior de una tubería de plomo. Se introduce
en el tubo y dándole golpes en el otro extremo se van quitando las arrugas y enderezando el tubo.`,incorrect_answers:[`Es una herramienta que se usa para soldar cobre con estaño o tubos de plástico que no requieran mucha
temperatura. En el PVC se utilizan varillas de aportación.`,"Es una herramienta que lleva tres mordazas dentadas, una fija y dos móvil.","Es una herramienta que se utiliza sobre todo para tuberías de acero galvanizado."]},{id:"138",question:"Para qué se utiliza el expandidor o ensanchador:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Se emplea para el expandido de tubos y su unión directa sin piezas mediante soldadura, válida para
materiales maleables: tubos de cobre ,aluminio y acero de paredes finas.`,incorrect_answers:[`Sirve para estrechar tubos y su unión directa sin piezas mediante soldadura,
válida para materiales maleables: tubos de hierro con paredes gruesas.`,`Sirve para para aplanar tubos y su unión directa sin piezas mediante soldadura,
válida para materiales maleables: tubos de plástico.`,"Se emplea para alisar y enderezar el interior de una tubería de plomo."]},{id:"139",question:"En relación con la sonda de manivela, es CORRECTO:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es útil para eliminar atascos en desagües domésticos.",incorrect_answers:["Se suministra en rollos. Son de estaño-plomo, en desuso, y estaño-plata.","Sirve para soldar lana de acero.","Es útil para aplanar tubos."]},{id:"140",question:"La ventosa es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es una bomba de aire manual que usa la presión del agua para eliminar pequeños atascos en sanitarios.",incorrect_answers:["Una bomba de aire automática que usa la presión del agua para eliminar grandes atascos en sanitarios.","De estaño-plomo, en desuso, y estaño-plata. Se utiliza para soldar cobre en soldadura blanda.","Es una bomba de aire automática, que se emplea en grandes atascos."]},{id:"141",question:"La bomba de comprobación sirve para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores respuestas es correcta.",incorrect_answers:["Revisar pequeños atascos.","Reparar los asientos de los grifos.","Aplanar tubos de plástico."]},{id:"142",question:"La estearina es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Una mezcla de glicerina más ácido esteárico, para soldadura de plomo, es un desoxidante e insoluble al
agua.`,incorrect_answers:[`Una mezcla soldadura más ácido esteárico, para soldadura de plomo y sirve para quitar la glicerina, es
insoluble al agua.`,`Un banco dotado de tres patas plegables que le confieren gran estabilidad. Base antideslizante para situarse
sobre ella y acceder mejor al objeto trabajado.`,"Todas las respuestas son correctas."]},{id:"143",question:"El flexómetro es un instrumento de :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Medición.",incorrect_answers:["Limpieza.","Corte.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"144",question:"La herramienta de gramil sirve para :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aserrar la madera.",incorrect_answers:["Limpiar.","Ablandar la madera.","Pulir."]},{id:"145",question:"La sierra ordinaria:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se utiliza para aserrar al hilo y transversalmente tablas finas.",incorrect_answers:["Se utiliza para aserrar al hilo y transversalmente tablas gruesas.","Se utiliza para pulir al hilo y transversalmente tablas finas.","Se utiliza para pulir al hilo y transversalmente tablas gruesas."]},{id:"146",question:"La escuadra cuantos ángulos tiene:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Un ángulo.",incorrect_answers:["Tres ángulos.","Cuatro ángulos.","Seis ángulos."]},{id:"147",question:"El tronzador es :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Un serrucho de bosque.",incorrect_answers:["Un compás.","Una regla para medir.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"148",question:"¿Qué es una segueta?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se usa para cortes curvos en madera.",incorrect_answers:["Es un aparato para medir ángulos.","Es una máquina para limpiar el serrín.","Un serrucho de punta o de calar."]},{id:"149",question:"Un garlopín sirve para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se usa para labrar la madera.",incorrect_answers:["Atornillar.","Mantener la pieza sujeta mientras se trabaja con ella.","Medir el grosor de la madera."]},{id:"150",question:"El cepillo curvo sirve para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores.",incorrect_answers:["Limpiar las esquinas de la carpintería.","Limpiar las herramientas curvas.","Limpiar los arcos de escayola que hay en el local."]},{id:"151",question:"¿Qué es un guillame?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es un cepillo estrecho, se emplea para hacer acanaladuras.",incorrect_answers:["Es una lijadora, se emplea para lijar la madera.","Es un serrucho, se emplea para cortar la madera.","Es un cepillo estrecho, se emplea para hacer virutas."]},{id:"152",question:"El botador:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es una barra de acero que se emplea para embutir las puntas después de clavadas.",incorrect_answers:["Es un serrucho, se emplea para cortar la madera.","Es un cepillo estrecho, se emplea para hacer acanaladuras.","Es un cepillo estrecho, se emplea para hacer virutas."]},{id:"153",question:"¿Para qué sirve un berbiquí?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un instrumento para hacer taladros de forma manual, en forma de doble codo, que gira alrededor de un
puño ajustado en uno de sus extremos.`,incorrect_answers:["Es un instrumento para deshacer nudos en la madera.","Es un cepillo estrecho. Se emplea para hacer acanaladuras.","Es una barra de acero que se emplea para embutir las puntas después de clavadas."]},{id:"154",question:"¿Qué es una gubia?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se emplea para hacer acanaladuras.",incorrect_answers:["Es una máquina que se usa para eliminar virutas de hierro.","Una lijadora para el hierro.","Una máquina pulidora."]},{id:"155",question:"Una escofina es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Una herramienta diseñada para eliminar excedentes de las superficies de madera.",incorrect_answers:["Es una herramienta para eliminar virutas de hierro.","Una cortadora de metales cilíndricos.","Una cortadora de cables."]},{id:"156",question:"¿Qué es una caja ingletes?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es una guía muy útil para efectuar cortes en ángulo de 45º y 90º.",incorrect_answers:["Es un sargento de cremallera.","Es un instrumento para limar los dientes (lima triangular).","Es un trípode donde sujetar maderas."]},{id:"157",question:"El bruñidor:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores.",incorrect_answers:["Es una máquina eléctrica con una hoja de sierra para cortar madera.","Tiene tres sargentos formando un triángulo.","Es un sargento de cremallera."]},{id:"158",question:"Un enjaretado:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es un tablero formado por tabloncillos de modo que formen un enrejado.",incorrect_answers:["Consiste en hacer cortes en una pieza de madera para ensamblarla con otra.","Es un agujero practicado en una superficie, sin traspasar su espesor.","Sirve para rebajar y hacer trabajos finos."]},{id:"159",question:"La albura:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es una porción del tronco situada entre la corteza y el duramen.",incorrect_answers:["Es máquina para sacar la viruta de la madera.","Es una máquina para pulir.","Es una máquina para abrillantar."]},{id:"160",question:"¿Para qué sirve la azuela?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es una herramienta recomendable para hacer un primer vaciado de una madera.",incorrect_answers:["Para pulir, sacar lustre o brillo a una cosa.",`Es una cepillo que se usa para alisar curvas cóncavas y convexas
es utilizada para practicar agujeros ciegos.`,"Ninguna de las anteriores."]},{id:"161",question:"¿Qué significa el término alma en carpintería?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores.",incorrect_answers:["Es utilizada para practicar agujeros ciegos.","Liberar la viruta de la madera.","Desmontar un mueble."]},{id:"162",question:"¿Qué es bruñir?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Pulir, sacar lustre o brillo a una cosa.",incorrect_answers:["Cepillo que se usa para alisar curvas cóncavas y convexas.","Es utilizada para practicar agujeros ciegos.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"163",question:"Una cabrilla es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Un trípode donde sujetar maderas.",incorrect_answers:["Una herramienta que se forma cuando se unen tres sargentos.","Una broca curva de metal.","Una broca con dos orejas."]},{id:"164",question:"¿Qué es el cianocrilato?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es el pegamento que tiene un secado más rápido.",incorrect_answers:["Es una cera que da brillo más rápido.","Es una resina para mejorar la madera.","Es una herramienta para pulir más rápido."]},{id:"165",question:"La creosota es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Un producto químico con el que se trata la madera, evitando la aparición prematura de hongos y xilófagos.",incorrect_answers:["La parte central, más seca, dura y oscura del interior del tronco de un árbol.",`Cada una de las dos piezas más inmediatas a la corteza, que salen al aserrar un tronco en el sentido de su
longitud.`,"Una cera que da brillo más rápido."]},{id:"166",question:"La limpieza con disolvente se realiza después de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Limpiar la herramienta con materiales absorbentes (tela, papel, etc.).",incorrect_answers:["Secar la pintura al aire.","Escurrir la herramienta.","Acabar de pintar."]},{id:"167",question:"La pistola de pintura se limpia mediante:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Proyectando disolvente por el interior de los conductos.",incorrect_answers:["Disolvente.","Agua.","No necesitan limpieza."]},{id:"168",question:"¿Cómo debe de actuar un peón ante un derrame de aceite de una máquina en el suelo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Le echará absorbente y posteriormente lo recogerá.",incorrect_answers:["Lo barrerá hacia un desagüe.","Lo recogerá con la fregona.","Lo recogerá con un cubo."]},{id:"169",question:`Entre las actividades que puede incluir el mantenimiento preventivo de instalaciones
encontramos:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["La revisión periódica.","La limpieza.","La lubricación."]},{id:"170",question:`La eliminación completa de todas las bacterias que causan enfermedades o agentes
patógenos de un objeto o superficie, tanto con productos químicos o con aplicación muy
alta de calor, se denomina:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Esterilización.",incorrect_answers:["Desinfección.","Higienización.","Limpieza."]},{id:"171",question:`En un proceso de limpieza completo, ¿ cuáles de los siguientes materiales requieren
cristalizado o abrillantado ?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Mármol y terrazo.",incorrect_answers:["Granito y gres.","Pizarra.","Porcelana."]},{id:"172",question:`¿Sobre cuál de los siguientes materiales para paredes y suelos se puede utilizar
productos químicos ácidos para su limpieza?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"PVC.",incorrect_answers:["Madera.","Formica.","Moqueta."]},{id:"173",question:`Según el círculo de Sinner, para realizar una limpieza completa deben tenerse en cuenta
los siguientes factores:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Producto de limpieza, energía mecánica, temperatura y tiempo.",incorrect_answers:["Producto de limpieza, limpiador y tiempo.","Tiempo, temperatura y fuerza aplicada.","Producto de limpieza y maquinaria."]},{id:"174",question:`¿Para qué utensilio de limpieza se recomienda el siguiente proceso para su correcta
conservación?
Primero - Enjuagar con una solución desinfectante bastante concentrada.
Segundo - Frotar para eliminar la suciedad y enjuagar de nuevo.
Tercero - Dejar secar en una zona donde no se mantenga la humedad.`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Una mopa.",incorrect_answers:["Una escoba.","Una fregona.","Una regleta."]},{id:"175",question:`A continuación, se presenta una serie de grupos con productos de limpieza. Indicar cuál
es el que está compuesto exclusivamente por productos químicos de pH alcalino:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Limpiador amoniacal, detergente clorado, decapante alcalino y amoniaco.",incorrect_answers:["Detergente clorado, amoniaco y limpiador de maderas.","Limpiador amoniacal, detergente clorado y lavavajillas.","Limpiador amoniacal, decapante alcalino y limpiador de cal."]},{id:"176",question:"¿Qué fregona se debe utilizar en pavimentos rugosos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Fregona de tiras sintéticas.",incorrect_answers:["Fregona de tiras 100% algodón.","Las dos.","Ninguna de las dos."]},{id:"177",question:"Un mojador, una regleta, un mango telescópico y una bayeta son propios de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Limpieza de cristales.",incorrect_answers:["Limpieza de techos.","Limpieza de paredes.","Limpieza de suelos."]},{id:"178",question:"El método de limpieza en 'abanico' o 'mariposa' es propio de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Limpieza de cristales.",incorrect_answers:["Limpieza de techos.","Limpieza de paredes.","Limpieza de suelos."]},{id:"179",question:"Un sedimento calcáreo en un cristal se eliminará con:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Un producto de limpieza de pH ácido.",incorrect_answers:["Agua.","Agua y detergente.","Un producto de limpieza de pH alcalino."]},{id:"180",question:"¿Qué es el hipoclorito?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Un desinfectante.",incorrect_answers:["Un suavizante.","Un detergente.","Un pequeño regulador de cloro."]},{id:"181",question:"Las funciones del personal de limpieza incluyen:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Desinfección, limpieza y orden del edificio y del mobiliario, pero no se debe modificar la organización de
elementos de trabajo.`,incorrect_answers:["Desinfección, limpieza y orden del edificio.",`Desinfección, limpieza y orden del edificio y del mobiliario, aunque implique modificar la organización de
elementos de trabajo.`,"Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"182",question:`En la etiqueta del recipiente original de un producto químico empleado en limpieza, las frases que aparecen con
el aviso de la letra «H», ¿ qué expresan ?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Indicaciones de Peligro.",incorrect_answers:["Sistemas de utilización del producto.","Riesgos específicos del uso del producto.","Sustancias que componen el producto."]},{id:"183",question:"A la hora de eliminar la suciedad en los cristales, hay que tener en cuenta que su limpieza se efectuará:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"De arriba hacia abajo.",incorrect_answers:["De abajo hacia arriba.","Verticalmente.","De lado a lado."]},{id:"184",question:"¿Cómo se prepara la dilución de un desinfectante en proporción 1:10 ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Con nueve partes de agua y una de desinfectante.",incorrect_answers:["Con diez partes de agua y una de desinfectante.","Con diez partes de desinfectante y una de agua.","Con ocho partes de agua y dos de desinfectante."]},{id:"185",question:"Un objeto es aséptico cuando:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Está libre de gérmenes.",incorrect_answers:["Está limpio.","Está seco.","Está sucio."]},{id:"186",question:"¿Qué máquinas eliminan la suciedad por chorro de agua?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Máquinas de alta presión.",incorrect_answers:["Las autolavadoras.","Máquinas de vapor.","Máquinas de detergente espumoso."]},{id:"187",question:`¿Cómo se denomina la operación consistente en recoger, clasificar, agrupar o preparar residuos para su
transporte?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Recogida selectiva.",incorrect_answers:["Recogida.","Almacenamiento.","Gestión de residuos."]},{id:"188",question:"El hipoclorito sódico es vulgarmente conocido como:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"La lejía.",incorrect_answers:["Agua oxigenada.","El amoniaco.","El jabón."]},{id:"189",question:"¿ Qué es la contaminación ambiental ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Es la presencia en el ambiente de cualquier agente nocivo (físico, químico o biológico).",incorrect_answers:["Es aquella que no contamina el ambiente.","Es aquella que cuida al medio ambiente.","Son gases que provienen del cielo."]},{id:"190",question:"¿En qué afecta la contaminación ambiental a nuestro planeta ?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"La flora, la fauna y el ambiente.",incorrect_answers:["La fauna , el ambiente y el agua.","El ambiente, el agua y la flora.","La fauna y la flora."]},{id:"191",question:"¿Cuál es el principal contaminante del agua?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Productos químicos e industriales.",incorrect_answers:["Productos industriales y basura.","Humo y basura.","Solo basura."]},{id:"192",question:"Los contaminantes químicos se pueden presentar como:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Polvo, gases y nieblas.",incorrect_answers:["Polvo, hielo y arena.","Polvo, tierra y agua.","Polvo, arena y agua."]},{id:"193",question:"¿Cuáles son las vías de entrada del contaminante en el cuerpo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Vía dérmica, respiratoria y digestiva.",incorrect_answers:["Vía dérmica, respiratoria y acuática.","Vía dérmica, respiratoria y contacto.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"194",question:"La instalación de eliminación que se destine al depósito de residuos en la superficie o bajo tierra es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Vertedero.",incorrect_answers:["Suelo contaminado.","Recogida selectiva.","Estación de transferencia."]},{id:"195",question:"¿Dónde se depositarán los residuos citotóxicos y citostáticos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Contenedor rojo.",incorrect_answers:["Contenedor verde.","Contenedor negro.","Contenedor amarillo."]},{id:"196",question:"¿Dónde se debe depositar el aceite lubricante usado?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:'En una garrafa o bidón con pegatina indicando "ACEITE USADO".',incorrect_answers:["En contenedor rojo con bolsa roja.","En contenedor verde con bolsa roja.","En contenedor negro bolsa marrón."]},{id:"197",question:`¿Qué bolsa se utiliza para depositar los residuos generales asimilables a urbanos: restos de alimentos,
embalajes o latas?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Bolsa negra.",incorrect_answers:["Bolsa verde.","Bolsa amarilla.","Bolsa blanca."]},{id:"198",question:'Si encontramos en un pictograma de un insecticida, una calavera y una letra "T" significa que es:',group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Tóxico.",incorrect_answers:["Inocuo.","Irritante.","Nocivo."]},{id:"199",question:"Los riesgos que pueden provocar enfermedades por organismos vivos (como virus, bacterias) se denominan:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Riesgos biológicos.",incorrect_answers:["Riesgos químicos.","Riesgos físicos.","Riesgos psicológicos."]},{id:"200",question:"Las herramientas manuales son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Utensilios de trabajo utilizados con la fuerza motriz humana.",incorrect_answers:["Utensilios de trabajo utilizados con la fuerza motriz motora.","Utensilios de trabajo utilizados con la fuerza motriz mecánica.","Ninguna es correcta."]},{id:"201",question:"Los accidentes que originan generalmente las herramientas manuales se dan por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["El empleo de estas herramientas.","El desconocimiento de las mismas.","El transporte y el mantenimiento."]},{id:"202",question:"Principales riesgos asociados a la utilización de las herramientas manuales son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Golpes.","Lesiones.","Golpes en diferentes partes del cuerpo por despido de la propia herramienta o del material trabajado."]},{id:"203",question:"Las principales causas genéricas que originan los riesgos en la utilización de las herramientas manuales son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Abuso de la herramienta para efectuar cualquier tipo de operación.","Uso de la herramienta inadecuada, defectuosa, de mala calidad o mal diseñada.","Uso de la herramienta de forma incorrecta."]},{id:"204",question:"¿Cuáles son medidas preventivas en la utilización de las herramientas manuales?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["El diseño de la herramienta.","Prácticas de seguridad asociadas a su uso.","Medidas preventivas específicas para cada herramienta."]},{id:"205",question:"Requisitos básicos desde el punto de vista ergonómico de las herramientas manuales:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Desempeñar con eficacia las funciones que se pretende de ellas.","Apropiada a la resistencia y fuerza del usuario.","Reducir al mínimo la fatiga del usuario."]},{id:"206",question:"Al diseñar una herramienta hay que asegurarse de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"La forma del mango.",incorrect_answers:["Que la tenga mayoría de la población.","Temperatura.","Todas son correctas."]},{id:"207",question:"Prácticas de seguridad asociadas al buen uso de las herramientas de mano son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Selección de la herramienta correcta para el trabajo a realizar.","Mantenimiento de las herramientas en buen estado.","Asignación personalizada de la herramienta, siempre que sea posible."]},{id:"208",question:"En la fase de adiestramiento y utilización de las herramientas manuales, lo más importante es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"No se deben utilizar las herramientas con otros fines que no sean los suyos específicos.",incorrect_answers:["Los operarios no precisan seguir un plan de adiestramiento.","No utilizar elementos auxiliares o accesorios que cada operación exija para realizarla.","Todas son correctas."]},{id:"209",question:"Los alicates, herramienta manual de uso común, está diseñada para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las respuesta A y B son correctas.",incorrect_answers:["Sujetar.","Doblar.","Lijar."]},{id:"210",question:"Los tipos de alicates más usados son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["De punta redonda.","De tenaza.","De corte."]},{id:"211",question:"Los cinceles son herramientas de mano diseñadas para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ranurar o debastar materiales en frío.",incorrect_answers:["Diseñar.","Lijar.","Las respuestas B y C son correctas"]},{id:"212",question:"Deficiencias típicas del cincel son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Uso con poca palanca.","Arista cóncava.","Cabeza achatada y poco afilada."]},{id:"213",question:"Los cuchillos son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Herramientas de mano que sirven para cortar.",incorrect_answers:["Herramientas de mano que sirven para protegerte.","Herramientas de mano que sirven para momentos muy puntuales.","Herramientas de mano que sirven para afilar."]},{id:"214",question:"Deficiencias típicas del cuchillo son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["No utilizar su funda protectora.","Empleo como destornillador o palanca.","Corte en dirección hacia el cuerpo."]},{id:"215",question:"Una de las medidas de prevención del uso del cuchillo es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Hoja sin defectos bien afilada y punta redondeada.",incorrect_answers:["Hoja mellada.","Mango deteriorado.","Guarda inadecuada."]},{id:"216",question:"Definición de destornillador:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Herramienta de mano diseñada para apretar o aflojar tornillos.",incorrect_answers:["Herramienta de mano utilizada para el golpeo.","Herramienta de mano utilizada para hacer palanca.","Herramienta de mano utilizada para marcar."]},{id:"217",question:"Principales tipos de destornilladores:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las respuestas A y B son correctas.",incorrect_answers:["Tipo plano de distintas dimensiones.","Tipo estrella o de cruz.","Tipo manzana."]},{id:"218",question:"Las limas son herramientas manuales diseñadas para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Debastar objetos sólidos en frío.",incorrect_answers:["Debastar objetos sólidos en caliente.","Debastar objetos sólidos en frío o en caliente.","Debastar objetos sólidos."]},{id:"219",question:"Principales parte de una lima:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Canto de desbaste.","Virola.","Mango."]},{id:"220",question:"Por su forma, las limas se clasifican en:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Planas.","Media caña.","Redondas."]},{id:"221",question:"En las herramientas manuales existen dos tipos de llaves:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Boca fija y boca ajustable.",incorrect_answers:["Boca cilíndrica y boca combinada.","Boca estriada y boca hexagonal.","Boca española y boca de gancho."]},{id:"222",question:"El martillo es una herramienta de mano diseñada para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Golpear.",incorrect_answers:["Hacer palanca.","Golpear sobre otro martillo.","Todas son correctas."]},{id:"223",question:"Denominamos reciclar a:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Transformar el residuo con objeto de conseguir un producto igual o diferente al inicial.",incorrect_answers:["Prevenir el residuo.","Disminuir el residuo.","Ninguna es correcta."]},{id:"224",question:"Llamamos reutilizar a:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Emplear de nuevo un producto ya usado.",incorrect_answers:["Reducir el volumen.","Incinerar los residuos.","Todas son correctas."]},{id:"225",question:"Los residuos que se reciclan son:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las respuestas A y B son correctas.",incorrect_answers:["Papel y cartón.","Vidrio.","Infecciosos."]},{id:"226",question:"La limpieza de cubos de basura:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se realizará a diario.",incorrect_answers:["No es una pauta a seguir en el tema del residuo.","No es necesaria su limpieza.","Las respuestas A y B son correctas."]},{id:"227",question:"La basura:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Se retirará siempre con guantes.","Se clasificará correctamente.","Se depositará en carros, nunca en el suelo."]},{id:"228",question:"Debemos saber en cuanto al residuo que:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las respuestas A y C son correctas.",incorrect_answers:["Su manipulación constituye un riesgo potencial para la salud.","Una correcta clasificación no reduce al mínimo su potencial de peligrosidad.","Es imprescindible el uso de guantes."]},{id:"229",question:`Las sustancias peligrosas solo pueden ser comercializadas cuando en el etiquetado de sus envases figuren el
símbolo y la indicación de peligro, ¿en qué color deberán ir impresos estos símbolos en las etiquetas?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"En color negro sobre fondo amarillo-anaranjado.",incorrect_answers:["Negro sobre fondo rojo.","Rojo sobre fondo negro.","En color blanco sobre fondo rojo."]},{id:"230",question:"Es aconsejable que los productos de limpieza estén envasados en :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Envases originales.",incorrect_answers:["Envases estancos.","Envases de plástico.","Envases metálicos."]},{id:"231",question:"Residuos sanitarios como el cartón, papel, material de oficina y despachos, talleres, jardinería se clasifican en el:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Grupo I.",incorrect_answers:["Grupo II.","Grupo III.","Grupo IV."]},{id:"232",question:"Cuando se transportan cargas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se flexionarán las piernas y la carga estará próxima al cuerpo.",incorrect_answers:["Se alejarán del cuerpo.","Se inclinará con las piernas estiradas.","Ninguna es correcta."]},{id:"233",question:"El enfoque ergonómico de una empresa debe ser:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Global.","Multidisciplinar.","Participativo."]},{id:"234",question:"Si hablamos de manipulación de carga, a partir de qué peso se considera carga:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"25 Kg.",incorrect_answers:["15 Kg.","20 Kg.","Ninguna es correcta."]},{id:"235",question:"Son medidas preventivas para evitar el sobreesfuerzo:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Antes de manejar una carga observar el estado de la superficie, la existencia de bordes o elementos
cortantes y se presenta suciedad o está deteriorada.`,incorrect_answers:["Realizar la fuerza con la espalda y no con los brazos.","Utilizar carros lo más grandes posible para evitar el esfuerzo de hacer varios viajes.","Todas son correctas."]},{id:"236",question:"Según art. 2 Real Decreto 487/1997, de 14 de abril se entenderá por manipulación manual de carga:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Cualquier operación de transporte.","Sujeción de una carga por parte de uno o varios trabajadores.","La colocación, el levantamiento, el empuje, la tracción o el desplazamiento de la misma."]},{id:"237",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales 31/1995, los artículos que recoge la obligatoriedad de recibir
una formación e información adecuada sobre los riesgos derivados de la manipulación manual de cargas son:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Artículo 18 y 19.",incorrect_answers:["Artículo 20 y 21.","Artículo 22 y 23","Ninguna es correcta."]},{id:"238",question:`¿Con la "Evaluación de Riegos" se pretende tener identificados los riesgos de manera que en caso de
manifestarse puedan ser eliminados o minimizados?`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Sí.",incorrect_answers:["No.","A veces.","Ninguna es correcta."]},{id:"239",question:`Para conseguir que un riesgo no tolerable se vuelva tolerable hay cuatro medidas de manera que se pueda
utilizar independientemente o combinadas entre sí y son:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"B y C son correctas.",incorrect_answers:["No existen estas medidas.","Utilización, reducción, actuación y mejora del entorno.",`Utilización de ayudas mecánicas, reducción o rediseño de la carga, actuando sobre la organización del
trabajo, mejora del entorno del trabajo y las instalaciones.`]},{id:"240",question:"¿Cuántos tipos de agarre hay para el manejo de una carga?.",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Bueno.","Regular.","Malo."]},{id:"241",question:"Las mediadas del tamaño de la carga se aconseja no excedan de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"35 cm.",incorrect_answers:["25 cm.","15 cm.","50 cm."]},{id:"242",question:"Bajo el punto de vista preventivo, lo ideal es no transportar una carga a una distancia mayor a:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"1 metro.",incorrect_answers:["2 metros.","5 metros.","10 metros."]},{id:"243",question:"Los equipos de protección individual deben cumplir:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La vestimenta deberá ser cómoda y no ajustada.",`El calzado será estable, con la suela no deslizante, y proporcionará una protección adecuada del pie contra
la caída de los objetos.`,"No deberán interferir en la capacidad de realizar movimientos."]},{id:"244",question:`Entre las técnicas seguras de levantamiento de cargas, la separación de los pies, debe estar a una distancia
aproximada de: :`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"50 cm.",incorrect_answers:["1 metro.","No debe existir distancia, los pies deben estar juntos.","Ninguna es correcta."]},{id:"245",question:"Son equipos auxiliares para la manipulación de cargas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Ganchos.","Ventosas.","Mango acoplables."]},{id:"246",question:"En la elevación de cargas, brazos extendidos hacia arriba y palma de las manos al frente indica señal de :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Alto o parada de emergencia.","Peligro.","Parada."]},{id:"247",question:"En la elevación de cargas, brazos extendidos y las palmas de las manos hacia delante indica señal de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Comienzo.","Atención.","Toma de mando."]},{id:"248",question:`En la elevación de cargas, brazo derecho extendido hacia abajo y palma de la mano hacia el interior y
describiendo círculo indica señal de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Bajar.",incorrect_answers:["Retroceder.","Fin de las operaciones.","Ninguna es correcta."]},{id:"249",question:`En la elevación de cargas, brazo derecho extendido hacia arriba con la palma de la mano hacia delante
describiendo círculos lentamente, indica señal de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Izar.",incorrect_answers:["Avanzar.","Retroceder.","Comienzo."]},{id:"250",question:"En la elevación de cargas, dos manos juntas a la altura del pecho, indica señal de:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Fin de las operaciones.",incorrect_answers:["Comienzo.","Avanzar.","Retroceder."]},{id:"251",question:`En la elevación de cargas, brazos doblados, palmas de las manos hacia el exterior y movimiento lento de los
antebrazos alejándose del cuerpo, indica señal de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Retroceder.",incorrect_answers:["Comienzo.","Avanzar.","Ninguna es correcta."]},{id:"252",question:"Las siglas NTP significa:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Nota técnica de prevención.",incorrect_answers:["Número técnico del equipo.","Nota tipificada de prevención.","Ninguna es correcta."]},{id:"253",question:"Son tipos de eslingas:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Eslingas simples.","Eslingas de cuatro ramales.","Eslingas sin fin."]},{id:"254",question:"¿Cuándo deben ser inspeccionadas las condiciones de las eslingas?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Diariamente.",incorrect_answers:["Semanalmente.","Mensualmente.","Anualmente."]},{id:"255",question:"Las mangueras de riego :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Las respuestas A y B son correctas.",incorrect_answers:[`Es el útil más usado para el riego. Se complementa con conexiones que facilitan conectarlas a las válvulas,
fistones, etc.`,"Las hay de diferentes diámetros, materiales y hechura.","No se complementa con conexiones."]},{id:"256",question:"Un cajillo es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Una pequeña estructura metálica en forma circular o cuadrada utilizada para
la protección de pequeños árboles o plantas.`,incorrect_answers:[`Una estructura grande metálica en forma triangular utilizada para la protección de pequeños árboles o
plantas.`,`Una pequeña estructura metálica en forma rectangular utilizada para la protección de pequeños árboles o
plantas.`,`Una gran estructura metálica en forma circular o cuadrada utilizada para la protección de pequeños árboles
o plantas.`]},{id:"257",question:"La motoguadaña:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Se suele utilizar cuando la zona a desbrozar tiene los tallos más gruesos y no sirven los hilos de nylon.",incorrect_answers:["Se suele utilizar cuando la zona a desbrozar tiene los tallos más finos y sirven los hilos de nylon.","Se suele utilizar cuando la zona a desbrozar tiene los tallos más finos y no sirven los hilos de nylon.","Se suele utilizar cuando la zona a desbrozar tiene los tallos más gruesos y sirven los hilos de nylon."]},{id:"258",question:"¿Qué es el motocultor?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Utiliza unas cuchillas montadas en un eje que es movido por un motor de explosión; en los modelos más
grandes dispone de unas ruedas que también son movidas por el motor.`,incorrect_answers:[`Utiliza unas cuchillas montadas en un eje que es movido por un motor de explosión; en los modelos más
grandes dispone de unas ruedas que también son movidas por el motor.`,`Utiliza unas cuchillas montadas en un eje que es movido manualmente sin un motor; en los modelos más
grandes dispone de unas ruedas que también son movidas manualmente.`,"Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"259",question:"Un periquito es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Un mecanismo destinado a esparcir un líquido a presión, como el agua para el riego o los herbicidas
líquidos.`,incorrect_answers:[`Un mecanismo destinado para recoger un líquido a presión, como el agua para el riego o los herbicidas
líquidos.`,"Un mecanismo destinado para absorber un líquido a presión, como el agua para el riego o los herbicidas",`Un mecanismo destinado secar un líquido a presión, como el agua para el riego o los herbicidas
líquidos.`]},{id:"260",question:"¿Qué es el fistón?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un elemento que se coloca en el extremo de las mangueras de riego para regular la difusión de agua. Se
suele emplear en grandes superficies.`,incorrect_answers:[`Es un elemento que se coloca en el extremo de las mangueras de riego para regular la difusión de agua. Se
suele emplear en pequeñas superficies.`,`Es un elemento destinado a esparcir un líquido a presión, como el agua para el riego o los herbicidas
líquidos.`,"Todas las respuestas son incorrectas."]},{id:"261",question:"La navaja para injertos :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es igual a las navajas corrientes, pero tiene la particularidad de poseer una
cuchilla diferente, con una prolongación redondeada en la punta.`,incorrect_answers:[`Es igual a las navajas corrientes, pero tiene la particularidad de poseer una
cuchilla diferente, con una prolongación triangular en la punta.`,"Es igual a las navajas corrientes, pero posee una cuchilla diferente, con una prolongación con doble punta.",`Es igual a las navajas corrientes, pero tiene la particularidad de poseer una cuchilla diferente, con una
prolongación rectangular en la punta.`]},{id:"262",question:"El cajillo tiene:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Forma circular o cuadrada y es utilizado para la protección de pequeños árboles o plantas.",incorrect_answers:["Forma rectangular y se emplea para la protección de pequeños árboles o plantas.","Forma triangular o cuadrada y es utilizado para la protección de pequeños árboles o plantas.","Forma circular o cuadrada y es utilizado para la protección de grandes árboles o plantas."]},{id:"263",question:"El estrobo :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es una cuerda gruesa de 1,5 a 2 metros de largo rematada en los extremos con guardacabos; se utiliza para
trabajar en los árboles y las palmeras. En su interior hay un cable de acero para evitar que se corte
accidentalmente con las motosierras o con el hacha.`,incorrect_answers:[`Es una cuerda fina de 3,7 metros de largo rematada en los extremos con guardacabos; se utiliza para
trabajar en los árboles y las palmeras. En su interior hay un cable de PVC para evitar que se corte
accidentalmente con las motosierras o con el hacha.`,`Es una cuerda fina de 3,5 metros de largo rematada en los extremos con guardacabos; se utiliza para
trabajar en los árboles y las palmeras. En su interior hay un cable de cobre para evitar que se corte
accidentalmente con las motosierras o con el hacha.`,`Es una cuerda fina de 3 metros de largo rematada en los extremos con guardacabos; se utiliza para trabajar
en los árboles y las palmeras. En su interior hay una soga para evitar que se corte accidentalmente con las
motosierras o con el hacha.`]},{id:"264",question:`Las "pértigas telescópicas con una hoja de serrucho para podar o con una pequeña tijera de fuerza accionada
por un cordón" es la definición de:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Márcola.",incorrect_answers:["Estrobo.","Cajillo.","Ninguna es correcta."]},{id:"265",question:"Los trepolines son unos útiles :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Metálicos con unas púas, se adaptan al calzado para trepar a los árboles y a las palmeras.",incorrect_answers:["De soga con unas púas, se adaptan al calzado para trepar a los árboles y a las palmeras.","De goma con unas púas, se adaptan al calzado para trepar a los árboles y a las palmeras.","De red con unas púas, se adaptan al calzado para trepar a los árboles y a las palmeras."]},{id:"266",question:"Un tutor :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Es un palo o poste que se emplea para fijar el tronco de los árboles jóvenes o recién plantados.","Sirve para evitar que se inclinen los árboles.","También es llamado rodrigón."]},{id:"267",question:`El "aparato para esparcir un líquido en partículas muy tenues, a
manera de polvo" es:`,group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Pulverizador.",incorrect_answers:["Fistón.","Periquito.","Ninguna es correcta."]},{id:"268",question:"La segadora es :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Guiada a mano, sirve para recortar el césped y/o la grama en los jardines.",incorrect_answers:["Guiada a mano, sirve plantar el césped y/o la grama en los jardines.","Guiada automáticamente y se emplea para recortar el césped y/o la grama en los jardines.","Guiada a mano, se emplea para sembrar el césped y/o la grama en los jardines."]},{id:"269",question:"El almocafre:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es un instrumento que sirve para escardar y limpiar la tierra de malas hierbas, y para trasplantar plantas
pequeñas. Está compuesto de una placa metálica con una prolongación curva con mango.`,incorrect_answers:[`Es un instrumento que sirve para rellenar de tierra y para trasplantar plantas pequeñas. Está compuesto de
una placa metálica con una prolongación recta sin mango.`,`Es un Instrumento que sirve para escardar y limpiar la tierra de malas hierbas, y para trasplantar
plantas pequeñas. Está compuesto de una placa de madera con una prolongación rectangular sin mango.`,"Todas las respuestas son correctas."]},{id:"270",question:"El binador se emplea para:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Hacer la segunda cava a las tierras de labor o cavar.",incorrect_answers:["Hacer la primera cava a las tierras de labor o cavar.","Hacer la tercera cava a las tierras de labor o cavar.","Ninguna es correcta."]},{id:"271",question:"El bieldo está compuesto por:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Cuatro o más púas metálicas en figura de dientes con un palo largo como mango.",incorrect_answers:["Cuatro o más púas de tela en figura de dientes sin mango.","Tres o menos púas metálicas en figura de dientes con un palo muy corto como mango.","Tres púas de plástico en figura de dientes con un palo corto como mango."]},{id:"272",question:"La definición de bieldo es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores es correcta.",incorrect_answers:["Máquina montada sobre ruedas y guiada a mano plantar el césped y/o la grama en los jardines.",`Máquina montada sobre ruedas y guiada automáticamente para recortar el césped y/o la grama en los
jardines.`,"Máquina montada sobre ruedas y guiada a mano para recortar el césped y/o la grama en los jardines."]},{id:"273",question:"Una horca es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Ninguna de las anteriores es correcta.",incorrect_answers:["Un aparato para esparcir un líquido en partículas muy tenues, a manera de polvo.","Es un palo o poste que se emplea para fijar el tronco de los árboles jóvenes o recién plantados.","Un instrumento de hoja acerada, ancha y fuerte para podar o rozar árboles y matas."]},{id:"274",question:"¿Qué es una bracera?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Son tijeras grandes, se utilizan con las dos manos y tienen los filos cortantes tan largos como los mangos.",incorrect_answers:["Son serruchos, se utilizan con una mano y tienen los filos cortantes tan cortos como los mangos.","Son sierras, se utilizan con una mano y tienen los filos cortantes tan cortos como los mangos.","Son tijeras se utilizan con una mano y tienen los filos cortantes tan cortos como los mangos."]},{id:"275",question:"Definimos como calabozo en jardinería al :",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Instrumento de hoja acerada, ancha y fuerte para podar o rozar árboles y matas.",incorrect_answers:["Instrumento de hoja de nylon, ancha y fuerte para podar o rozar árboles y matas.","Instrumento de hoja acerada, estrecha y fuerte para abrillantar los árboles y matas.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"276",question:"Un rastrillo fino es:",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`La herramienta de acabado que se utiliza para limpiar terrenos de objetos más pequeños y extender la tierra
y la grava.`,incorrect_answers:["Un instrumento de hoja acerada, estrecha y fuerte para abrillantar los árboles y matas.","Una herramienta para esparcir líquido en partículas muy tenues, a manera de polvo.","Todas las respuestas son correctas."]},{id:"277",question:"¿Qué es un rastrillo basto?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:`Es una herramienta robusta de hierro que se utiliza para limpiar el terreno de piedras, ramas y objetos
extraños al cultivo.`,incorrect_answers:["Es un aparato para esparcir un líquido en partículas muy tenues, a manera de polvo.","Es la herramienta de hoja acerada, ancha y fuerte que se emplea para podar o rozar árboles y matas.",`Es la herramienta de acabado que se utiliza para limpiar terrenos de objetos más pequeños y extender la
tierra y la grava.`]},{id:"278",question:"¿Qué tipo de lubricante se utiliza comúnmente en motores de combustión interna?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aceite de motor.",incorrect_answers:["Aceite de oliva.","Aceite de cocina.","Aceite de pescado."]},{id:"279",question:"¿Cuál es el propósito de un filtro de aire en un motor de vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Filtrar partículas del aire que ingresa al motor.",incorrect_answers:["Controlar la temperatura del motor.","Mejorar la eficiencia del combustible.","Regular la presión del aceite."]},{id:"280",question:"¿Qué herramienta se utiliza para medir la presión de los neumáticos de un automóvil?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Calibrador de presión.",incorrect_answers:["Nivel de burbuja.","Destornillador.","Cinta métrica."]},{id:"281",question:"¿Qué componente del motor convierte el movimiento lineal en movimiento rotativo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Cigüeñal.",incorrect_answers:["Alternador.","Bujía.","Árbol de levas."]},{id:"282",question:"¿Cuál es el propósito de un radiador en un vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Enfriar el motor.",incorrect_answers:["Calentar el interior del vehículo.","Filtrar el aire del motor.","Controlar la presión de los neumáticos."]},{id:"283",question:"¿Qué función cumple un filtro de combustible en un vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Filtrar impurezas del combustible antes de llegar al motor.",incorrect_answers:["Filtrar partículas del aire.","Regular la temperatura del motor.","Controlar la presión del aceite."]},{id:"284",question:"¿Cuál es el propósito de un sistema de escape en un vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Reducir el ruido producido por el motor.",incorrect_answers:["Regular la presión de los neumáticos.","Filtrar partículas del aire.","Enfriar el motor."]},{id:"285",question:"¿Qué tipo de herramienta se utiliza para aflojar tuercas y pernos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Llave.",incorrect_answers:["Destornillador.","Alicate.","Martillo."]},{id:"286",question:"¿Qué se debe hacer antes de desmontar la batería de un vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Desconectar el terminal positivo primero.",incorrect_answers:["Conectar los terminales positivo y negativo.","Desconectar el terminal negativo primero.","No es necesario desconectar la batería."]},{id:"287",question:"¿Cuál es la función principal de un alternador en un vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Generar electricidad para cargar la batería y alimentar los componentes eléctricos.",incorrect_answers:["Regular la temperatura del motor.","Filtrar impurezas del combustible.","Controlar la presión del aceite."]},{id:"288",question:"¿Qué componente del sistema de frenos ejerce presión sobre los discos o tambores para detener el vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Calibrador.",incorrect_answers:["Tambor.","Cilindro maestro.","Pastillas de freno."]},{id:"289",question:"¿Qué tipo de combustible se utiliza comúnmente en motores diésel?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Biodiesel.",incorrect_answers:["Gasolina.","Keroseno.","Etanol."]},{id:"290",question:"¿Qué función cumple un filtro de aceite en un motor de vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Filtrar impurezas del aceite lubricante.",incorrect_answers:["Filtrar partículas del aire.","Controlar la presión del aceite.","Regular la temperatura del motor."]},{id:"291",question:"¿Qué componente del sistema de escape reduce las emisiones de gases nocivos?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Catalizador.",incorrect_answers:["Silenciador.","Tubo de escape.","Colector de escape."]},{id:"292",question:"¿Cuál es la función de un termostato en el sistema de enfriamiento de un motor?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Regular la temperatura del motor al abrir y cerrar el flujo de líquido de enfriamiento.",incorrect_answers:["Regular la temperatura del aceite.","Controlar la presión del agua.","Filtrar impurezas del agua."]},{id:"293",question:"¿Qué componente del motor regula el flujo de aire para mantener una mezcla adecuada de aire y combustible?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Cuerpo de aceleración.",incorrect_answers:["Bujía.","Inyector de combustible.","Sensor de oxígeno."]},{id:"294",question:"¿Cuál es el propósito de un filtro de combustible en un vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Filtrar impurezas del combustible antes de llegar al motor.",incorrect_answers:["Filtrar partículas del aire.","Regular la temperatura del motor.","Controlar la presión del aceite."]},{id:"295",question:"¿Qué componente del sistema de dirección permite girar las ruedas delanteras del vehículo?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Caja de dirección.",incorrect_answers:["Volante.","Barra de dirección.","Amortiguador."]},{id:"296",question:"¿Qué se debe revisar regularmente en un sistema de frenos para asegurar un funcionamiento seguro?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Nivel de líquido de frenos.",incorrect_answers:["Nivel de aceite del motor.","Presión de los neumáticos.","Filtro de aire."]},{id:"297",question:"¿Qué componente del motor es responsable de la ignición de la mezcla aire-combustible?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Bujía.",incorrect_answers:["Radiador.","Filtro de aire.","Correa de distribución."]},{id:"298",question:"¿Qué tipo de aceite se utiliza en sistemas de transmisión automática?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Aceite de transmisión.",incorrect_answers:["Aceite de motor.","Aceite hidráulico.","Aceite de freno."]},{id:"299",question:"¿Qué componente del sistema de frenos se encarga de multiplicar la fuerza ejercida sobre el pedal?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Servofreno o booster.",incorrect_answers:["Cilindro maestro.","Calibrador.","Pastillas de freno."]},{id:"300",question:"¿Qué tipo de radiador emite calor a través de superficies metálicas o de aluminio?",group:"otrasAgrupacionesProfesionales",category:"peon",correct_answer:"Radiador de panel.",incorrect_answers:["Radiador toallero.","Radiador de hierro fundido.","Radiador eléctrico."]}];export{e as default};
